const quizData = [
    // 1
{
  question: "იპოვეთ $x^2 + 3x = 0$ და $x^2 = 9$ განტოლებების საერთო ფესვი.",
  options: ["$0$", "$-3$", "$-1$", "$1$", "$3$", "$9$"],
  correct: 1,
  tags: []
},
// 2
{
  question: "რიცხვის კვადრატი $3$-ით მეტია ამ რიცხვის გაორკეცებულზე. იპოვეთ ყველა ასეთი რიცხვების ჯამის მოდული.",
  options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$7$", "$8$", "$11$"],
  correct: 1,
  tags: []
},
// 3
{
  question: "$x^2 - 12x + a = 0$ განტოლების ფესვების სხვაობა $2$-ის ტოლია. იპოვეთ $a$.",
  options: ["$12$", "$24$", "$21$", "$27$", "$35$", "$44$"],
  correct: 4,
  tags: []
},
// 4
{
  question: "იპოვეთ $\\sin^{2}35^\\circ + \\sin^{2}55^\\circ$ გამოსახულების მნიშვნელობა.",
  options: ["$0$", "$1$", "$\\frac{1}{2}$", "$-1$", "$tg 35^\\circ$", "$\ctg 35^\\circ$"],
  correct: 1,
  tags: []
},
// 5
{
  question: "ტოლფერდა ტრაპეციის ფუძეებია $2$ და $8$, ხოლო ფერდი $5$. იპოვეთ ტრაპეციის მახვილი კუთხის ტანგესი.",
  options: ["$4$", "$1$", "$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{1}{4}$", "$\\frac{4}{3}$", "$\\frac{2}{5}$"],
  correct: 4,
  tags: []
},
// 6
{
  question: "იპოვეთ $x^3 + 2x^2 - x - 2 = 0$ განტოლების ფესვების ჯამი.",
  options: ["$0$", "$4$", "$-1$", "$3$", "$-2$", "$6$"],
  correct: 4,
  tags: []
},
// 7
{
  question: "იპოვეთ $x^2 - 4|x| + 3 = 0$ განტოლების უდიდესი და უმცირესი ფესვების ჯამი.",
  options: ["$4$", "$0$", "$12$", "$6$", "$2$", "$8$"],
  correct: 1,
  tags: []
},
// 8
{
  question: "იპოვეთ იმ $a$ პარამეტრის ციფრთა ჯამი, რომლისთვისაც $\\frac{x^2 - 7x + 12}{x^2 - 9x + 18} = 0$ და $x^2 = a$ განტოლებებს აქვთ საერთო ფესვი.",
  options: ["$1$", "$4$", "$7$", "$11$", "$10$", "$9$"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 9
{
  question: "რომბის პერიმეტრია $52$, ხოლო ჩახაზული წრეწირის რადიუსი $6$. იპოვეთ რომბის მახვილი კუთხის კოსინუსი.",
  options: ["$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{5}{6}$", "$\\frac{5}{13}$", "$\\frac{6}{13}$", "$\\frac{2}{5}$", "$\\frac{3}{7}$"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 10
{
  question: "იპოვეთ $\\frac{\\sin \\alpha}{\\sin \\alpha + 2 \\cos \\alpha}$ გამოსახულების მნიშვნელობა, თუ $\\ tg \\alpha = 2$.",
  options: ["$1$", "$2$", "$\\cos 45^\\circ$", "$\\sin 30^\\circ$", "$2\\sin \\alpha$", "$\\cos \\alpha$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 11
{
  question: "მოცემულია $f(x) = ax + b$, $g(x) = 4x^2 + 2$ და $h(x) = 2x^2 + 2$ ფუნქციები. იპოვეთ $a + b$, თუ $h(x)$ და $g(x)$ ფუნქციების გრაფიკებიდან თითოეულს $f(x)$ ფუნქციის გრაფიკთან აქვს თითო საერთო წერტილი.",
  options: ["$-4$", "$-2$", "$0$", "$2$", "$4$", "$6$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 12
{
  question: "იპოვეთ $2x^2 - 4x + 1 = 0$ განტოლების ფესვების შებრუნებული რიცხვების ჯამი.",
  options: ["$2$", "$8$", "$4$", "$10$", "$1$", "$6$"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 13
{
  question: "იპოვეთ $a$-ს უმცირესი მნიშვნელობა, რომლისთვისაც $x^2 + ax + 6 = 0$ $x_1$ და $x_2$ ფესვები $x_1^2 + x_2^2 = 13$ პირობას აკმაყოფილებენ.",
  options: ["$-6$", "$-5$", "$-2$", "$3$", "$4$", "$7$"],
  correct: 1,
  tags: []
},
// 14
{
  question: "თუ $ABC$ სამკუთხედში $\\frac{AB}{\\cos \\angle C} = \\frac{BC}{\\cos \\angle A}$ სადაც $\\angle A$ და $\\angle C$ მახვილი კუთხეებია, მაშინ აუცილებლად:",
  options: ["$ABC$ სამკუთხედი ტოლფერდაა", "$ABC$ სამკუთხედი ტოლგვერდაა", "$ABC$ სამკუთხედი მართკუთხეა", "$AB = AC$", "$AB = 2BC$", "$2AB = BC$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 15
{
  question: "$ABC$ სამკუთხედში $AB = 6$, $BC = 4$, $AC = 8$. გავლებულია $CD$ ბისექტრისა ($D$ წერტილი $AB$ გვერდზეა). $A$, $D$ და $C$ წერტილზე გავლებული წრეწირი $BC$-ს კვეთს $K$ წერტილში. იპოვეთ $DK$.",
  options: ["$4$", "$6$", "$8$", "$3$", "$2$", "$1$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 16
{
  question: "იპოვეთ $a - b$, თუ $f(x) = \\frac{3x}{x^2 - 4x + a}$ და $g(x) = \\frac{x + 4}{2x^2 - 5x + b}$ ფუნქციები არ არის განსაზღვრული $x = -1$ წერტილში.",
  options: ["$10$", "$0$", "$12$", "$6$", "$7$", "$2$"],
  correct: 5,
  tags: []
},
// 17
{
  question: "ორნიშნა რიცხვი $4$-ჯერ მეტია თავისივე ციფრთა ჯამზე და $3$-ჯერ მეტია ციფრთა ნამრავლზე. იპოვეთ ამ ორნიშნა რიცხვის ციფრთა ჯამი.",
  options: ["$8$", "$11$", "$4$", "$6$", "$12$", "$14$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 18
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რომელ შუალედს ეკუთვნის $m$-ის ყველა ის მნიშვნელობათა სიმრავლე, რომელთათვისაც $|x^2 - 6x| = m$ განტოლებას აქვს სამი ფესვი.",
  options: ["$(-6; -2)$", "$(-2; 1)$", "$(2; 7)$", "$(8; 12)$", "$(13; 20)$", "$(21; 30)$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 19
{
  question: "$ABC$ სამკუთხედში $AB = 6$, $BC = 7$, $AC = 8$. გავლებულია $AD$ ბისექტრისა ($D$ წერტილი $BC$ გვერდზეა). იპოვეთ $AD : BD$.",
  options: ["$\\frac{3}{4}$", "$\\frac{2}{3}$", "$\\frac{6}{7}$", "$2$", "$3$", "$4$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 20
{
  question: "$ABC$ სამკუთხედში $AB = 5$, $BC = \\sqrt{41}$, $AC = 8$. გავლებულია $BD$ სიმაღლე და $BK$ მედიანა. იპოვეთ $DK$ ($D$ და $K$ წერტილები $AC$ გვერდზეა).",
  options: ["$\\sqrt{11}$", "$\\sqrt{15}$", "$\\sqrt{5}$", "$1$", "$3$", "$5$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 21
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $x + y$, სადაც $x$ და $y$ სისტემის ამონახსნია: $\\begin{cases} x^2 - 2y^2 = 7 \\\\ x = y + 2 \\end{cases}$",
  options: ["$7$", "$2$", "$11$", "$8$", "$5$", "$14$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 22
{
  question: "მოცემული $ax^2 + bx + c$ კვადრატული სამწევრისთვის ცნობილია, რომ $a + b + c > 0$; $0 < b < 2\\sqrt{ac}$. ჩამოთვლილთაგან რომელია ჭეშმარიტი, სადაც $x_0$ არის $x$-ის მნიშვნელობა როდესაც მოცემული კვადრატული სამწევრი ღებულობს უმცირეს მნიშვნელობას.",
  options: ["$a > 0, c > 0, x_0 < 0$", "$a > 0, c > 0, x_0 > 0$", "$a > 0, c < 0, x_0 < 0$", "$a < 0, c > 0, x_0 < 0$", "$a < 0, c > 0, x_0 > 0$", "$a < 0, c < 0, x_0 > 0$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 23
{
  question: "იპოვეთ $(1 + \\frac{1}{2})(1 - \\frac{1}{3})(1 + \\frac{1}{4})(1 - \\frac{1}{5}) \\dots (1 + \\frac{1}{2x})(1 - \\frac{1}{2x + 1}) = x^2 - 16x + 64$ ამონახსნთა კვადრატების ჯამი.",
  options: ["$220$", "$130$", "$100$", "$150$", "$200$", "$240$"],
  correct: 1,
  tags: []
},
// 24
{
  question: "$ABCD$ მართკუთხედში $M$ წერტილი $BC$  გვერდზე ისეა აღებული, რომ $CM = CD$. მართკუთხედის შიგნით $K$ წერტილი ისეა აღებული, რომ $\\angle BMK = 76^\\circ$ და $\\angle MKC = \\angle CKD$. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლი შეიძლება იყოს  $\\angle MCK$.",
  options: ["$31^\\circ$", "$15^\\circ$", "$20^\\circ$", "$30^\\circ$", "$33^\\circ$", "$24^\\circ$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 25
{
  question: "$ABCD$ ამოზნექილ ოთხკუთხედში $A$ კუთხის ბისექტრისა კვეთს $CD$- გვერდს $K$ წერტილში. ცნობილია რომ, $AK \\perp CD$, $AB = 9$, $BC = 3$, $CK = 3$, $KD = 6$. იპოვეთ $AK$ მონაკვეთის სიგრძე.",
  options: ["$10$", "$9$", "$11$", "$6\\sqrt{3}$", "$2\\sqrt{6}$", "$4\\sqrt{2}$"],
  correct: 3,
  tags: []
}
];